+++
title = "E274 No Cinzelar é que está o Delapidado"
itunes_title = "No Cinzelar é que está o Delapidado"
episode = 274
podcast_file = "https://media.blubrry.com/ubuntupt/archive.org/download/pup-e274/e274.mp3"
podcast_duration = "1:01:06"
podcast_bytes = "29331956"
author = "Podcast Ubuntu Portugal"
date = "2023-11-23"
description = "Este episódio é dedicado às artes e ao tripé que as sustenta: a Ética, a Técnica e a Estética."
thumbnail = "images/e274.png"

featured = false
categories = ["Episódio"]
tags = [
  "MicroCloud",
  "GNU/Linux",
  "Open Source Software",
  "Ubuntu",
  "Linux",
  "Software Livre",
  "Humble Bundle",
  "Nitrokey",
  "Sr Podcast",
]
seasons = ["S01"]
aliases = ["e274", "E274"]
+++

Este episódio é dedicado às artes e ao tripé que as sustenta: a Ética, a Técnica e a Estética.
O Diogo fez parte de um painel. Qual painel? Um painel de São Vicente, imortalizado em arte renascentista? - não; um painel sobre tecnologias. Quais tecnologias? Pois...ouçam para saber e ficarem escandalizados com podcasts feitos com IA. Além disso, neste episódio podem louvar as auditorias supimpas ao Home Assistant, dizer mal da Mazda e pasmarem-se com o delapidar e cinzelar sublime de Ubuntu Containers, qual estátua de David esculpida de um rude bloco de mármore para atingir a perfeição. E que dizer da dieta do novo Kernel de Ubuntu, *altius, citius, fortius*? Arte! Pura Arte!

Já sabem: oiçam, subscrevam e partilhem!

* https://www.humblebundle.com/books/microservices-packt-books?partner=PUP
* https://loco.ubuntu.com/teams/ubuntu-pt/
* https://shop.nitrokey.com/shop?aff_ref=3
* https://masto.pt/@pup
* https://youtube.com/PodcastUbuntuPortugal


### Apoios
Podem apoiar o podcast usando os links de afiliados do Humble Bundle, porque ao usarem esses links para fazer uma compra, uma parte do valor que pagam reverte a favor do Podcast Ubuntu Portugal.
E podem obter tudo isso com 15 dólares ou diferentes partes dependendo de pagarem 1, ou 8.
Achamos que isto vale bem mais do que 15 dólares, pelo que se puderem paguem mais um pouco mais visto que têm a opção de pagar o quanto quiserem.
Se estiverem interessados em outros bundles não listados nas notas usem o link https://www.humblebundle.com/?partner=PUP e vão estar também a apoiar-nos.

### Atribuição e licenças
Este episódio foi produzido por Diogo Constantino, Miguel e Tiago Carrondo e editado pelo [Senhor Podcast](https://senhorpodcast.pt/).
O website é produzido por Tiago Carrondo e o [código aberto](https://gitlab.com/podcastubuntuportugal/website) está licenciado nos termos da [Licença MIT](https://gitlab.com/podcastubuntuportugal/website/main/LICENSE).
A música do genérico é: "Won't see it comin' (Feat Aequality & N'sorte d'autruche)", por Alpha Hydrae e está licenciada nos termos da [CC0 1.0 Universal License](https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/).
Este episódio e a imagem utilizada estão licenciados nos termos da licença: [Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/), [cujo texto integral pode ser lido aqui](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode). Estamos abertos a licenciar para permitir outros tipos de utilização, [contactem-nos](https://podcastubuntuportugal.org/contactos) para validação e autorização.

